## RealSpeaker.js [![RealSpeaker.js версия](https://img.shields.io/badge/Версия-alpha-lightgrey.svg)](https://bitbucket.org/realspeaker/realspeaker.js)
> Библиотека для работы с RealSpeaker API

___

### Доступные методы:

1) `RealSpeaker.connect(KEY, success, error, onRec, lang)` - инициализация

Принимает аргументы:

* `KEY` - Ключ API
* `success` - Callback в теле которого нужно присвоить собственной переменной, полученный экземпляр библиотеки для последующей работы. В качестве аргумента содержит подготовленный объект.
* `error` - Callback, будет вызван в случае возникновения ошибки при попытке записи аудио (unsupported) или если пользователь запретил использовать его микрофон (denied).
* `onRec` - Callback, будет вызван библиотекой после автоматической остановки записи (была запущена с параметром duration > 0).
* `lang` - Строка, представляющая собой идентификатор языка, который будет использоваться при распознавании речи. (напр. `ru-RU`, `en-US`, `en-GB`, ...)

Пример использования:

```
#!javascript
var RS ={};
RealSpeaker.connect('KEY',
  function(instance) {
    RS = instance;
  },
  function(err) {
    if (err.unsupported) alert('Данный браузер не поддерживает запись аудио :(');
    if (err.denied) alert('Пользователь запретил доступ к микрофону :(')
  },
  function(data) {
    console.log('Распознано:', data[0]);
  },
  'ru-RU'
);
```

2) `RS.start(callback, duration)` - начинает запись аудио

Принимает аргументы:

* `callback` - Callback, будет вызван сразу после старта записи аудиопотока. (например если есть необходимость обновить интерфейс/надпись на кнопке)
* `duration` - Число с миллисекундах - длительность записи. После истечения данного времени запись будет остановлена и автоматически направлена на сервер RealSpeaker.

Пример использования:

```
#!javascript
RS.start(function() {
  console.log('Запись прекратится через 4 секунды автоматически');
}, 4000);
```

3) `RS.stop(callback)` - останавливает запись аудио

Принимает аргументы:

* `callback` - Callback, будет вызван сразу после окончания распознавания речи. В первом аргументе содержится массив с автоматически разбитым на блоки(элементы массива) распознанным текстом; во втором аргументе хранится AudioURL, который можно присвоить атрибуту src тега <audio>

Пример использования:

```
#!javascript
RS.stop(function(data, AudioURL) {
  console.log('Распознана речь:', data[0]);
});
```

#### Чтобы подробнее узнать как работать с библиотекой, можно посмотреть на [тестовую страничку](https://api.realspeaker.org/recognition/ru-RU) и [её исходник](tests/index.html#-41)

## Внимание:

**При использовании библиотеки на локальной машине, убедитесь, что доменное имя на котором проводится тестирование = `localhost`, а при тестировании на сервере, к домену обязательно должен быть подключен валидный НЕ самоподписанный SSL сертификат.**

Такие условия обусловлены политикой безопасности соответствующих ВЕБ-стандартов и HTML 5 API, которое используется в библиотеке для осуществления записи аудио с микрофона.